身邊多唔多人用錯outlook依個字

聽過幾個professor 都用錯，攪到我都懷疑其實係咪自己學錯

無論係人定物件嘅外觀，都係一律用look
係講景觀/未來工作/經濟前景先用outlook

好多公司都轉用lotus note，outlook 確實已經冇咩人用

未打完
唔好話多唔多人用錯，我身邊都冇幾個人識outlook呢個字

一律講得呢個字都係當左appearance 咁用

清有無諗住用番算盤?

一間好受歡迎嘅ig shop都用錯

可能著左真係即刻拎人生五星星

咁其實點解outlook 叫 outlook

明明就係outfit
英文有幾差先你話係outlook

呢個字成日比中學英文miss係咁提

真係得香港人先會係咁用錯呢個字
我未聽過我其他國家嘅朋友會用錯
例如泰國馬拉新加坡呢啲
反而香港連去完外國讀書嘅人都會用錯
真心覺得柒

關唔關啲人直譯外表=outlook事
out係外
look係表

利申鳩噏